**李娟**是[中國](../Page/中國.md "wikilink")[天津人](../Page/天津.md "wikilink")，[中國女排主力](../Page/中國女排.md "wikilink")[主攻](../Page/主攻.md "wikilink")。

## 個人介紹

李娟在2004年奧運會後，入選國家隊，並逐漸站穩主力的位置。

## 個人特點

基本功扎实，发挥稳定，能攻擅守，是一名技术全面的主攻手。

## 主要经历

02/03赛季全国女排联赛冠军
2003年全国女排锦标赛冠军
03/04赛季全国女排联赛冠军
2004年全国女排锦标赛冠军
2004年全国女排大奖赛总冠军
04/05赛季全国女排联赛冠军
2005年十运会女排冠军
2005年女排大冠军杯赛季军
05/06赛季全国女排联赛亚军
2006年瑞士女排精英赛亚军
2006年世界女排大奖赛总决赛第五名
2006年世界女排锦标赛第五名
2006年多哈亚运会冠军
06/07赛季全国女排联赛冠军
2007年瑞士女排精英赛冠军
2007俄罗斯总统杯冠军
2007年世界女排大奖赛总决赛亚军
2007亚锦赛亚军
07/08赛季全国女排联赛冠军
2008年瑞士女排精英赛亚军
2008年世界女排大奖赛总决赛第五名
2008年北京奧运会銅牌
08/09赛季全国女排联赛冠军
2009年瑞士女排精英赛季军
2009年意大利四国赛季军
2009年世界女排大奖赛总决赛第五名
2009年女排亚锦赛亚军
2009年十一运会女排冠军
09/10赛季全国女排联赛冠军
2009年东亚运动会冠军
2010年瑞士女排精英赛冠军
2010年世界女排大奖赛总决赛第四名
2010年亚洲杯冠军
2010年世界女排锦标赛第十名
2010年广州亚运会冠军

## 參考資料

## 外部連結

[Category:天津籍排球运动员](../Category/天津籍排球运动员.md "wikilink")
[Category:中国女子排球运动员](../Category/中国女子排球运动员.md "wikilink")
[Category:中国奥运排球运动员](../Category/中国奥运排球运动员.md "wikilink")
[Category:李姓](../Category/李姓.md "wikilink")
[Category:中國奧林匹克運動會銅牌得主](../Category/中國奧林匹克運動會銅牌得主.md "wikilink")
[Category:2006年亚洲运动会金牌得主](../Category/2006年亚洲运动会金牌得主.md "wikilink")
[Category:2008年夏季奧林匹克運動會排球運動員](../Category/2008年夏季奧林匹克運動會排球運動員.md "wikilink")
[Category:2008年夏季奧林匹克運動會獎牌得主](../Category/2008年夏季奧林匹克運動會獎牌得主.md "wikilink")
[Category:2010年亞洲運動會排球運動員](../Category/2010年亞洲運動會排球運動員.md "wikilink")
[Category:2010年亚洲运动会金牌得主](../Category/2010年亚洲运动会金牌得主.md "wikilink")
[Category:奧林匹克運動會排球獎牌得主](../Category/奧林匹克運動會排球獎牌得主.md "wikilink")